---
title: "2017年Kritaユーザー調査：結果発表"
date: "2017-04-29"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
---

計画よりも少し遅れましたが、こちらが2017年Kritaユーザー調査の結果です！我々の目的はどんな種類のハードウェアやスクリーン解像度が一番良く使われているのか、その中のどれが一番問題が発生しやすいか等々の様々なことを知るためでした。我々は1000以上の回答を得ることが出来ました。以下がそのまとめです。全文を見たい方は[Krita User Survey Report](https://files.kde.org/krita/marketing/Krita_User_Survey_Report_April_2017.pdf)を御覧ください（※英語）

- - 調査に参加してくれた方の55%がWindows、40%がLinux、10%がMacOSユーザーでした。ちなみに公式サイトへのウェブトラフィックの分析結果では75%がWindowsです。

[![](images/posts/2017/os.png)](images/posts/2017/os.png)

- - 調査に参加した方の半分がNVidiaのグラフィックカードを使っていました。AMDを使っている方は25%、残りがIntelです。
    - 最も一般的なRAMの容量は8GBでした
    - 最も一般的なスクリーン解像度は1920x1080でした
    - 一番使われているタブレットのブランドはWacom、ついでHuionでした。一番問題が発生していたタブレットのブランドは、まあ予想通りでしたが、Geniusでした
    - 最も一般的な画像サイズは1920x1080、ついで300dpiのA4サイズ、すなわち2480x3508でした
    - そして最後に、Kritaの改善点として一番あがったのはもっと動作を高速にして欲しいでした―我々にとっての永遠の課題です！

[![](images/posts/2017/gripes.png)](images/posts/2017/gripes.png)

そしてもう一つわかったことは（まるでわかってなかったような口ぶりですが）Kritaユーザーは素晴らしい人たちということです。詳細書き込みの欄に素晴らしいメッセージをたくさんもらいました！
